# Chinese (Simplified) translations for Nexus.
# Copyright (C) 2026 Nexus Team
# This file is distributed under the same license as the Nexus project.
#
msgid ""
msgstr ""
"Language: zh_CN\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:2 1e4f5ec88801492bb78722419a1fe53e
msgid "Kconfig Configuration System"
msgstr "Kconfig 配置系统"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:5 f57803173071446aa9c44151de8bfa79
msgid "Overview"
msgstr "概述"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:7 4fe773680fe541059b141466851f417d
msgid ""
"The Nexus platform uses a Kconfig-based configuration system for managing "
"build-time configuration options. This system provides a hierarchical, type-"
"safe, and maintainable way to configure platforms, chips, peripherals, and "
"RTOS backends."
msgstr ""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:12 a803eaae67454e8db6ffbf0f4022d02a
msgid "**Key Features:**"
msgstr "**主要特性：**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:14 e1d31cd1763b44d490a85360f68f45cf
msgid "**Hierarchical Organization**: Platform → Chip → Peripheral → Instance"
msgstr "**层次化组织**: 平台 → 芯片 → 外设 → 实例"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:15 e0511c21e0ce498b94934b12edfb696f
msgid ""
"**Type Safety**: Boolean, integer, string, and hexadecimal types with "
"validation"
msgstr ""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:16 92e776501d1941b7b4f0809804158fa8
msgid "**Multiple Platforms**: Native, STM32, GD32, ESP32, NRF52"
msgstr "**多平台支持**: 本地, STM32, GD32, ESP32, NRF52"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:17 266f5149cdc2494eb94dc4f9b8be6d01
msgid "**OSAL Backends**: Bare-metal, FreeRTOS, RT-Thread, Zephyr"
msgstr "**OSAL 后端**: 裸机, FreeRTOS, RT-Thread, Zephyr"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:18 f6368302e46340a39db79383fadf22e7
msgid "**Automatic Generation**: C header files generated from configuration"
msgstr "**自动生成**：从配置生成 C 头文件"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:19 5d89032843704363bf745346c4d61108
msgid ""
"**Validation Tools**: Syntax checking, dependency validation, range "
"constraints"
msgstr ""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:20 2c7d25d30f4f4d86b1fd319077e54fc4
msgid "**Migration Support**: Configuration migration between versions"
msgstr "**迁移支持**：版本之间的配置迁移"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:23 7ef0dd66e69d434091ba961a7b4c4caf
msgid "Architecture"
msgstr "架构"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:26 5be5ed663c4442f5a04cffaaf06f48bd
msgid "Configuration Hierarchy"
msgstr "配置层次结构"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:28 9ce97794a1414c46850eb24959e453c5
msgid "The configuration system follows a four-level hierarchy:"
msgstr "配置系统遵循四级层次结构："

#: ../../user_guide/kconfig.rst:30 b7e8a3e1193742d69727691ac1240d9d
msgid ""
"Kconfig (Root)\n"
"├── Platform Selection (Native, STM32, GD32, ESP32, NRF52)\n"
"│   ├── Chip Family (STM32F4, STM32H7, STM32L4, ...)\n"
"│   │   ├── Chip Variant (STM32F407, STM32F429, ...)\n"
"│   │   └── Peripheral Configuration\n"
"│   │       ├── UART (UART1, UART2, ...)\n"
"│   │       ├── GPIO (GPIO_A, GPIO_B, ...)\n"
"│   │       ├── SPI (SPI1, SPI2, ...)\n"
"│   │       └── I2C (I2C1, I2C2, ...)\n"
"│   └── Platform-Specific Settings\n"
"├── OSAL Configuration\n"
"│   ├── Backend Selection (Bare-metal, FreeRTOS, RT-Thread, ...)\n"
"│   ├── System Parameters (Tick rate, Heap size, Stack size)\n"
"│   └── Linker Script Configuration\n"
"└── HAL Configuration\n"
"    ├── Debug Settings\n"
"    ├── Statistics\n"
"    └── Timeout Configuration"
msgstr ""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:52 c523e5122bb94929876831e16d15d643
msgid "File Organization"
msgstr "文件组织"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:54 ecbd830f5930452fbc66ea1f6e36e9e1
msgid ""
"nexus/\n"
"├── Kconfig                              # Root configuration file\n"
"├── .config                              # Generated configuration\n"
"│\n"
"├── platforms/\n"
"│   ├── Kconfig                          # Platform selection\n"
"│   ├── native/\n"
"│   │   ├── Kconfig                      # Native platform config\n"
"│   │   ├── defconfig                    # Default configuration\n"
"│   │   └── src/\n"
"│   │       ├── uart/Kconfig\n"
"│   │       ├── gpio/Kconfig\n"
"│   │       └── ...\n"
"│   │\n"
"│   └── stm32/\n"
"│       ├── Kconfig                      # STM32 platform config\n"
"│       ├── Kconfig_chip                 # Chip selection\n"
"│       ├── Kconfig_peripherals          # Peripheral config\n"
"│       ├── defconfig_stm32f4            # STM32F4 defaults\n"
"│       └── defconfig_stm32h7            # STM32H7 defaults\n"
"│\n"
"├── osal/\n"
"│   └── Kconfig                          # OSAL configuration\n"
"│\n"
"├── hal/\n"
"│   ├── Kconfig                          # HAL configuration\n"
"│   └── include/hal/\n"
"│       └── nexus_config.h              # Generated header\n"
"│\n"
"└── scripts/kconfig/\n"
"    ├── generate_config.py           # Config → C header\n"
"    ├── validate_kconfig.py              # Validation tool\n"
"    ├── kconfig_migrate.py               # Migration tool\n"
"    └── kconfig_diff.py                  # Comparison tool"
msgstr ""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:92 3b35263f4ab7481587c9b719f0479fdc
msgid "Quick Start"
msgstr "快速开始"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:95 35262541825c46ecb731499fb56caebd
msgid "Basic Configuration"
msgstr "基本配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:97 b305ce779e6645919ad92cefc40a33e5
msgid "**1. Select Platform:**"
msgstr "**1. 选择平台:**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:99 44f01a6519b948d89aa684e6adce0f4d
msgid "Edit ``.config`` or use menuconfig:"
msgstr "编辑 ``.config`` 或使用 menuconfig："

#: ../../user_guide/kconfig.rst:101 1ec2903fbac249888a6021db0eb8e5e1
msgid ""
"CONFIG_PLATFORM_STM32=y\n"
"CONFIG_STM32F4=y\n"
"CONFIG_STM32F407=y"
msgstr ""
"CONFIG_PLATFORM_STM32=y\n"
"CONFIG_STM32F4=y\n"
"CONFIG_STM32F407=y"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:107 63f8be8117ce472aafbf90771a6ccae7
msgid "**2. Configure Peripherals:**"
msgstr "**2. 配置外设:**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:109 8c4a365b509e4be2a71ef9ec5c2cc679
msgid ""
"CONFIG_STM32_UART_ENABLE=y\n"
"CONFIG_INSTANCE_STM32_UART_1=y\n"
"CONFIG_UART1_BAUDRATE=115200\n"
"CONFIG_UART1_MODE_DMA=y"
msgstr ""
"CONFIG_STM32_UART_ENABLE=y\n"
"CONFIG_INSTANCE_STM32_UART_1=y\n"
"CONFIG_UART1_BAUDRATE=115200\n"
"CONFIG_UART1_MODE_DMA=y"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:116 1c2c3b4b8bc74aff9ea52dbc40065f6c
msgid "**3. Select OSAL Backend:**"
msgstr "**3. 选择OSAL后端:**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:118 4ad5aa05b1bd4d1389f9abfddd3ae51c
msgid ""
"CONFIG_OSAL_FREERTOS=y\n"
"CONFIG_OSAL_TICK_RATE_HZ=1000\n"
"CONFIG_OSAL_HEAP_SIZE=32768"
msgstr ""
"CONFIG_OSAL_FREERTOS=y\n"
"CONFIG_OSAL_TICK_RATE_HZ=1000\n"
"CONFIG_OSAL_HEAP_SIZE=32768"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:124 9b6a6b7a970542019c1be04e36a29800
msgid "**4. Generate Configuration:**"
msgstr "**4. 生成配置:**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:126 7447e2f0a2d8413fb2b26b1bb0940e4c
msgid "python scripts/kconfig/generate_config.py --config .config"
msgstr "python scripts/kconfig/generate_config.py --config .config"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:130 2034f03d451c41aebdfa90c7bbfdce86
msgid "This generates ``nexus_config.h``:"
msgstr ""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:132 35cffff220184dffb5fec4a7c0e25f39
msgid ""
"#define NX_CONFIG_PLATFORM_STM32 1\n"
"#define NX_CONFIG_STM32F407 1\n"
"#define NX_CONFIG_UART1_BAUDRATE 115200\n"
"#define NX_CONFIG_OSAL_FREERTOS 1"
msgstr ""
"#define NX_CONFIG_PLATFORM_STM32 1\n"
"#define NX_CONFIG_STM32F407 1\n"
"#define NX_CONFIG_UART1_BAUDRATE 115200\n"
"#define NX_CONFIG_OSAL_FREERTOS 1"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:140 378ee4ebfa9e44ceab28a3ebaee15ed2
msgid "Using Default Configurations"
msgstr "使用默认配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:142 263f9b7e6a6a40ad9a42db569d00178b
msgid "**Native Platform:**"
msgstr "**本地平台:**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:144 7173bbb5f6e74ff3ac8bca9291de36a0
msgid ""
"cp platforms/native/defconfig .config\n"
"python scripts/kconfig/generate_config.py"
msgstr ""
"cp platforms/native/defconfig .config\n"
"python scripts/kconfig/generate_config.py"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:149 1311e309fa494eb188e7e570e5691c78
msgid "**STM32F4 Platform:**"
msgstr "**STM32F4 平台:**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:151 44d2e0591e3147e695929fe3c219b908
msgid ""
"cp platforms/stm32/defconfig_stm32f4 .config\n"
"python scripts/kconfig/generate_config.py"
msgstr ""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:156 37a05a91dab6409fbed9217b64316be2
msgid "**STM32H7 Platform:**"
msgstr "**STM32H7 平台:**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:158 13f1b87b062445f687a131a368e09f71
msgid ""
"cp platforms/stm32/defconfig_stm32h7 .config\n"
"python scripts/kconfig/generate_config.py"
msgstr ""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:164 4ae667372d0548279fcce00c09c38b98
msgid "Configuration Tools"
msgstr "配置工具"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:167 f568058fa83e49429ddadb9f0211fde1
msgid "Generate Configuration Header"
msgstr "生成配置头文件"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:169 2faf5acff57d4c0f922b21c4169a5781
msgid "Convert ``.config`` to C header file:"
msgstr "将 ``.config`` 文件转换为 C 头文件"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:171 d5f124e0ac624f599e0bf470e1e1f70e
msgid ""
"# From .config file\n"
"python scripts/kconfig/generate_config.py \\\n"
"    --config .config \\\n"
"    --output nexus_config.h\n"
"\n"
"# Generate default configuration\n"
"python scripts/kconfig/generate_config.py --default"
msgstr ""
"# From .config file\n"
"python scripts/kconfig/generate_config.py \\\n"
"    --config .config \\\n"
"    --output nexus_config.h\n"
"\n"
"# Generate default configuration\n"
"python scripts/kconfig/generate_config.py --default"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:182 197937b286b94ad9ab464e672ef83ef7
msgid "Validate Configuration"
msgstr "验证配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:184 a395cce517374e57a2cbeabf3c8787a7
msgid "Check Kconfig syntax and dependencies:"
msgstr "检查 Kconfig 语法和依赖项："

#: ../../user_guide/kconfig.rst:186 b6af7ca29dcb443390e500ac16acf53e
msgid ""
"# Validate root Kconfig\n"
"python scripts/kconfig/validate_kconfig.py Kconfig\n"
"\n"
"# Validate specific file\n"
"python scripts/kconfig/validate_kconfig.py platforms/stm32/Kconfig"
msgstr ""
"# Validate root Kconfig\n"
"python scripts/kconfig/validate_kconfig.py Kconfig\n"
"\n"
"# Validate specific file\n"
"python scripts/kconfig/validate_kconfig.py platforms/stm32/Kconfig"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:194 3dd88621f2be4095b1fcae1ffbe631d5
msgid "**Validation checks:**"
msgstr "**验证检查**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:196 110151b8b6334e8ca348ef9b9be18fb6
msgid "Block structure (if/endif, menu/endmenu, choice/endchoice)"
msgstr "Block structure (if/endif, menu/endmenu, choice/endchoice)"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:197 0d8d247f1c1f4c178731501bee25ebc8
msgid "Source file existence"
msgstr "源文件存在性"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:198 276a89d2795b4e51b1b97283b2bbb3b1
msgid "Circular dependencies"
msgstr "循环依赖"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:199 1ade3b1c18884c9c89dd3eb03c039d8a
msgid "Undefined symbol references"
msgstr "未定义的符号引用"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:200 196230c8fdc4428ca2f1d36d6a3907ba
msgid "Range constraint violations"
msgstr "范围 constraint violations"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:201 b9a7d282aea04f61afbfd88ce968810b
msgid "Default value consistency"
msgstr "默认 value consistency"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:204 3ed3a6fc6f994a08b53c6597d777e6f1
msgid "Compare Configurations"
msgstr "比较配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:206 146e552564f6436584cf340d0baf984a
msgid "Show differences between two configurations:"
msgstr "对比两种配置之间的差异："

#: ../../user_guide/kconfig.rst:208 4fc53075f99e4f8a8230af792f399df2
msgid ""
"# Text format (default)\n"
"python scripts/kconfig/kconfig_diff.py .config platforms/native/.config\n"
"\n"
"# JSON format\n"
"python scripts/kconfig/kconfig_diff.py \\\n"
"    --format json \\\n"
"    config1 config2 \\\n"
"    --output diff.json"
msgstr ""
"# Text format (default)\n"
"python scripts/kconfig/kconfig_diff.py .config platforms/native/.config\n"
"\n"
"# JSON format\n"
"python scripts/kconfig/kconfig_diff.py \\\n"
"    --format json \\\n"
"    config1 config2 \\\n"
"    --output diff.json"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:220 1621d07e24604a808070323b48682a4c
msgid "Migrate Configuration"
msgstr "迁移配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:222 3d3dac81b3eb4a1aaf598a6490c1e491
msgid "Migrate configuration to new version:"
msgstr "将配置迁移到新版本："

#: ../../user_guide/kconfig.rst:224 cec10d64c5ac45e1984ea5f675bf6f20
msgid ""
"python scripts/kconfig/kconfig_migrate.py \\\n"
"    --input old.config \\\n"
"    --output new.config \\\n"
"    --version 2.0"
msgstr ""
"python scripts/kconfig/kconfig_migrate.py \\\n"
"    --input old.config \\\n"
"    --output new.config \\\n"
"    --version 2.0"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:232 7086b0b0307049ed81f85d189fd7c8f0
msgid "Generate Documentation"
msgstr "生成文档"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:234 2f7377069bf14a8da1c7e39f3d7cb681
msgid "Generate configuration reference documentation:"
msgstr "生成配置参考文档："

#: ../../user_guide/kconfig.rst:236 3da97e233304492c84c0d90d748ee2aa
msgid ""
"python scripts/kconfig/generate_config_docs.py \\\n"
"    Kconfig \\\n"
"    --output docs/config_reference.md"
msgstr ""
"python scripts/kconfig/generate_config_docs.py \\\n"
"    Kconfig \\\n"
"    --output docs/config_reference.md"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:243 13bc3860ab494002afe5de2f818270f4
msgid "Unified Configuration Tool"
msgstr "统一配置工具"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:245 99cd13ffe64142b3a48641c448ca8c10
msgid "Use ``nexus_config.py`` for all operations:"
msgstr "所有操作均使用 ``nexus_config.py``："

#: ../../user_guide/kconfig.rst:247 d2222f9742fe4e03adff26bb96b24218
msgid ""
"# Generate configuration\n"
"python scripts/nexus_config.py generate\n"
"\n"
"# Validate configuration\n"
"python scripts/nexus_config.py validate Kconfig\n"
"\n"
"# Compare configurations\n"
"python scripts/nexus_config.py diff old.config new.config\n"
"\n"
"# Migrate configuration\n"
"python scripts/nexus_config.py migrate old.config --target-version 2.0"
msgstr ""
"# Generate configuration\n"
"python scripts/nexus_config.py generate\n"
"\n"
"# Validate configuration\n"
"python scripts/nexus_config.py validate Kconfig\n"
"\n"
"# Compare configurations\n"
"python scripts/nexus_config.py diff old.config new.config\n"
"\n"
"# Migrate configuration\n"
"python scripts/nexus_config.py migrate old.config --target-version 2.0"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:262 16ddec3746d34e468a5b6597d0f2d155
msgid "Platform Configuration"
msgstr "平台 配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:265 0f68d4e451644f9fa87766452531739a
msgid "Platform Selection"
msgstr "平台配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:267 d36692e16348477182182f4503264205
msgid "Select one platform from available options:"
msgstr "请从可用选项中选择一个平台："

#: ../../user_guide/kconfig.rst:269 8727072db75f4b7f98d462149678d832
msgid ""
"choice\n"
"    prompt \"Target Platform\"\n"
"    default PLATFORM_NATIVE\n"
"\n"
"config PLATFORM_NATIVE\n"
"    bool \"Native Platform (PC Simulation)\"\n"
"\n"
"config PLATFORM_STM32\n"
"    bool \"STM32 Platform\"\n"
"\n"
"config PLATFORM_GD32\n"
"    bool \"GD32 Platform\"\n"
"\n"
"config PLATFORM_ESP32\n"
"    bool \"ESP32 Platform\"\n"
"\n"
"config PLATFORM_NRF52\n"
"    bool \"NRF52 Platform\"\n"
"\n"
"endchoice"
msgstr ""
"choice\n"
"    prompt \"Target Platform\"\n"
"    default PLATFORM_NATIVE\n"
"\n"
"config PLATFORM_NATIVE\n"
"    bool \"Native Platform (PC Simulation)\"\n"
"\n"
"config PLATFORM_STM32\n"
"    bool \"STM32 Platform\"\n"
"\n"
"config PLATFORM_GD32\n"
"    bool \"GD32 Platform\"\n"
"\n"
"config PLATFORM_ESP32\n"
"    bool \"ESP32 Platform\"\n"
"\n"
"config PLATFORM_NRF52\n"
"    bool \"NRF52 Platform\"\n"
"\n"
"endchoice"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:293 2b4d3dccee204578a637098886597780
msgid "STM32 Platform"
msgstr "STM32 平台"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:295 b5502ca1d127443fb2c5f3b62e949b2e
msgid "**Chip Family Selection:**"
msgstr "**Chip Family Selection:**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:297 2ab3b54211fa40fe8ce74b12192ab720
msgid ""
"choice\n"
"    prompt \"STM32 Chip Family\"\n"
"    default STM32F4\n"
"\n"
"config STM32F4\n"
"    bool \"STM32F4 Series\"\n"
"\n"
"config STM32H7\n"
"    bool \"STM32H7 Series\"\n"
"\n"
"config STM32L4\n"
"    bool \"STM32L4 Series\"\n"
"\n"
"endchoice"
msgstr ""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:314 31175e8285514672a351a430248b7e2e
msgid "**Chip Variant:**"
msgstr "**Chip Variant:**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:316 9ac72ddb552c4f629f87acd784101734
msgid ""
"if STM32F4\n"
"\n"
"choice\n"
"    prompt \"STM32F4 Chip Variant\"\n"
"    default STM32F407\n"
"\n"
"config STM32F407\n"
"    bool \"STM32F407\"\n"
"\n"
"config STM32F429\n"
"    bool \"STM32F429\"\n"
"\n"
"config STM32F446\n"
"    bool \"STM32F446\"\n"
"\n"
"endchoice\n"
"\n"
"endif"
msgstr ""

#: 66d561125d2b4a4f84b73f03fdbfec86 d5b7a351ba034fb1a184284e4f7565fe
msgid "**Example Configuration:**"
msgstr "**Example Configuration:**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:339 e723b3ca5c5e42a6a3ce2a19c097bab4
msgid ""
"CONFIG_PLATFORM_STM32=y\n"
"CONFIG_STM32F4=y\n"
"CONFIG_STM32F407=y\n"
"CONFIG_STM32_CHIP_NAME=\"STM32F407xx\""
msgstr ""
"CONFIG_PLATFORM_STM32=y\n"
"CONFIG_STM32F4=y\n"
"CONFIG_STM32F407=y\n"
"CONFIG_STM32_CHIP_NAME=\"STM32F407xx\""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:347 3a5fb399945444b88a90ab38aa76b48b
msgid "Peripheral Configuration"
msgstr "外设配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:350 c905ee14768f4143af5bbb69cf7e6d6c
msgid "UART Configuration"
msgstr "UART 配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:352 dcff0e008c8b40dc9a918bca45d044c0
msgid "**Enable UART:**"
msgstr "**启用 UART:**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:354 3e4ea044102a4a53a2f34343928af485
msgid ""
"menuconfig STM32_UART_ENABLE\n"
"    bool \"Enable UART support\"\n"
"    default y"
msgstr ""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:360 13776f74590749428f1f51cee0286d69
msgid "**Configure UART Instance:**"
msgstr "**配置 UART 实例:**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:362 815048683f624881be2eda10de5c4e73
msgid ""
"if STM32_UART_ENABLE\n"
"\n"
"menuconfig INSTANCE_STM32_UART_1\n"
"    bool \"Enable UART1\"\n"
"    default y\n"
"\n"
"if INSTANCE_STM32_UART_1\n"
"\n"
"config UART1_BAUDRATE\n"
"    int \"UART1 baud rate\"\n"
"    default 115200\n"
"\n"
"config UART1_DATA_BITS\n"
"    int \"UART1 data bits\"\n"
"    default 8\n"
"    range 7 9\n"
"\n"
"choice\n"
"    prompt \"UART1 transfer mode\"\n"
"    default UART1_MODE_DMA\n"
"\n"
"config UART1_MODE_POLLING\n"
"    bool \"Polling\"\n"
"\n"
"config UART1_MODE_INTERRUPT\n"
"    bool \"Interrupt\"\n"
"\n"
"config UART1_MODE_DMA\n"
"    bool \"DMA\"\n"
"\n"
"endchoice\n"
"\n"
"config UART1_TX_BUFFER_SIZE\n"
"    int \"UART1 TX buffer size\"\n"
"    default 256\n"
"    range 16 4096\n"
"\n"
"config UART1_RX_BUFFER_SIZE\n"
"    int \"UART1 RX buffer size\"\n"
"    default 256\n"
"    range 16 4096\n"
"\n"
"endif # INSTANCE_STM32_UART_1\n"
"\n"
"endif # STM32_UART_ENABLE"
msgstr ""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:412 43b048e9199442a0b4bbcf989eabebab
msgid ""
"CONFIG_STM32_UART_ENABLE=y\n"
"CONFIG_INSTANCE_STM32_UART_1=y\n"
"CONFIG_UART1_BAUDRATE=115200\n"
"CONFIG_UART1_DATA_BITS=8\n"
"CONFIG_UART1_MODE_DMA=y\n"
"CONFIG_UART1_TX_BUFFER_SIZE=256\n"
"CONFIG_UART1_RX_BUFFER_SIZE=256"
msgstr ""
"CONFIG_STM32_UART_ENABLE=y\n"
"CONFIG_INSTANCE_STM32_UART_1=y\n"
"CONFIG_UART1_BAUDRATE=115200\n"
"CONFIG_UART1_DATA_BITS=8\n"
"CONFIG_UART1_MODE_DMA=y\n"
"CONFIG_UART1_TX_BUFFER_SIZE=256\n"
"CONFIG_UART1_RX_BUFFER_SIZE=256"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:423 ed36cc48a9a34b448a13c2a666368980
msgid "GPIO Configuration"
msgstr "GPIO 配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:425 8e1da48a4b1c4ce7872ee21b67fbd3ae
msgid ""
"menuconfig NATIVE_GPIO_ENABLE\n"
"    bool \"Enable GPIO support\"\n"
"    default y\n"
"\n"
"if NATIVE_GPIO_ENABLE\n"
"\n"
"menuconfig INSTANCE_NATIVE_GPIO_A\n"
"    bool \"Enable GPIO Port A\"\n"
"    default y\n"
"\n"
"if INSTANCE_NATIVE_GPIO_A\n"
"\n"
"config GPIO_A_PIN_COUNT\n"
"    int \"Number of pins in Port A\"\n"
"    default 16\n"
"    range 1 32\n"
"\n"
"config GPIO_A_DEFAULT_MODE\n"
"    int \"Default pin mode\"\n"
"    default 0\n"
"    help\n"
"      0 = Input, 1 = Output, 2 = Alternate Function\n"
"\n"
"endif # INSTANCE_NATIVE_GPIO_A\n"
"\n"
"endif # NATIVE_GPIO_ENABLE"
msgstr ""
"menuconfig NATIVE_GPIO_ENABLE\n"
"    bool \"Enable GPIO support\"\n"
"    default y\n"
"\n"
"if NATIVE_GPIO_ENABLE\n"
"\n"
"menuconfig INSTANCE_NATIVE_GPIO_A\n"
"    bool \"Enable GPIO Port A\"\n"
"    default y\n"
"\n"
"if INSTANCE_NATIVE_GPIO_A\n"
"\n"
"config GPIO_A_PIN_COUNT\n"
"    int \"Number of pins in Port A\"\n"
"    default 16\n"
"    range 1 32\n"
"\n"
"config GPIO_A_DEFAULT_MODE\n"
"    int \"Default pin mode\"\n"
"    default 0\n"
"    help\n"
"      0 = Input, 1 = Output, 2 = Alternate Function\n"
"\n"
"endif # INSTANCE_NATIVE_GPIO_A\n"
"\n"
"endif # NATIVE_GPIO_ENABLE"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:455 6843c2e70bc04b169e6eaefbf6ba784e
msgid "OSAL Configuration"
msgstr "OSAL 配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:458 7e33aa81c7654e4eac6f518e5023500e
msgid "Backend Selection"
msgstr "后端选择"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:460 4bd29f711f644b278572aada3b5b1772
msgid ""
"choice\n"
"    prompt \"OSAL Backend\"\n"
"    default OSAL_BAREMETAL\n"
"\n"
"config OSAL_BAREMETAL\n"
"    bool \"Bare-metal (No OS)\"\n"
"\n"
"config OSAL_FREERTOS\n"
"    bool \"FreeRTOS\"\n"
"\n"
"config OSAL_RTTHREAD\n"
"    bool \"RT-Thread\"\n"
"\n"
"config OSAL_ZEPHYR\n"
"    bool \"Zephyr RTOS\"\n"
"\n"
"config OSAL_LINUX\n"
"    bool \"Linux\"\n"
"\n"
"config OSAL_NATIVE\n"
"    bool \"Native (PC Simulation)\"\n"
"\n"
"endchoice"
msgstr ""
"choice\n"
"    prompt \"OSAL Backend\"\n"
"    default OSAL_BAREMETAL\n"
"\n"
"config OSAL_BAREMETAL\n"
"    bool \"Bare-metal (No OS)\"\n"
"\n"
"config OSAL_FREERTOS\n"
"    bool \"FreeRTOS\"\n"
"\n"
"config OSAL_RTTHREAD\n"
"    bool \"RT-Thread\"\n"
"\n"
"config OSAL_ZEPHYR\n"
"    bool \"Zephyr RTOS\"\n"
"\n"
"config OSAL_LINUX\n"
"    bool \"Linux\"\n"
"\n"
"config OSAL_NATIVE\n"
"    bool \"Native (PC Simulation)\"\n"
"\n"
"endchoice"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:487 39634bdf28704769a278c840f8007781
msgid "System Parameters"
msgstr "System 参数"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:489 1374a2c2a62c4b62bc8e004c00a0e75b
msgid ""
"menu \"System Parameters\"\n"
"\n"
"config OSAL_TICK_RATE_HZ\n"
"    int \"System tick rate (Hz)\"\n"
"    default 1000 if OSAL_FREERTOS\n"
"    default 1000 if OSAL_RTTHREAD\n"
"    default 100 if OSAL_ZEPHYR\n"
"    default 1000\n"
"    range 100 10000\n"
"\n"
"config OSAL_HEAP_SIZE\n"
"    int \"Heap size (bytes)\"\n"
"    default 32768 if OSAL_FREERTOS\n"
"    default 32768 if OSAL_RTTHREAD\n"
"    default 16384 if OSAL_BAREMETAL\n"
"    default 65536\n"
"    range 4096 1048576\n"
"\n"
"config OSAL_MAIN_STACK_SIZE\n"
"    int \"Main stack size (bytes)\"\n"
"    default 2048 if OSAL_FREERTOS\n"
"    default 2048 if OSAL_RTTHREAD\n"
"    default 4096 if OSAL_BAREMETAL\n"
"    default 4096\n"
"    range 512 65536\n"
"\n"
"endmenu"
msgstr ""
"menu \"System Parameters\"\n"
"\n"
"config OSAL_TICK_RATE_HZ\n"
"    int \"System tick rate (Hz)\"\n"
"    default 1000 if OSAL_FREERTOS\n"
"    default 1000 if OSAL_RTTHREAD\n"
"    default 100 if OSAL_ZEPHYR\n"
"    default 1000\n"
"    range 100 10000\n"
"\n"
"config OSAL_HEAP_SIZE\n"
"    int \"Heap size (bytes)\"\n"
"    default 32768 if OSAL_FREERTOS\n"
"    default 32768 if OSAL_RTTHREAD\n"
"    default 16384 if OSAL_BAREMETAL\n"
"    default 65536\n"
"    range 4096 1048576\n"
"\n"
"config OSAL_MAIN_STACK_SIZE\n"
"    int \"Main stack size (bytes)\"\n"
"    default 2048 if OSAL_FREERTOS\n"
"    default 2048 if OSAL_RTTHREAD\n"
"    default 4096 if OSAL_BAREMETAL\n"
"    default 4096\n"
"    range 512 65536\n"
"\n"
"endmenu"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:520 e132cb96e49b4390badc5faac918798c
msgid "Linker Script Configuration"
msgstr "链接脚本配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:522 c05cabdddde242988c301f28d35b6cd6
msgid ""
"menu \"Linker Script Configuration\"\n"
"    depends on !PLATFORM_NATIVE\n"
"\n"
"config LINKER_RAM_START\n"
"    hex \"RAM start address\"\n"
"    default 0x20000000 if STM32F4\n"
"    default 0x24000000 if STM32H7\n"
"    default 0x20000000\n"
"\n"
"config LINKER_RAM_SIZE\n"
"    hex \"RAM size\"\n"
"    default 0x00020000 if STM32F407\n"
"    default 0x00080000 if STM32H743\n"
"    default 0x00020000\n"
"\n"
"config LINKER_FLASH_START\n"
"    hex \"Flash start address\"\n"
"    default 0x08000000 if PLATFORM_STM32\n"
"    default 0x08000000\n"
"\n"
"config LINKER_FLASH_SIZE\n"
"    hex \"Flash size\"\n"
"    default 0x00100000 if STM32F407\n"
"    default 0x00200000 if STM32H743\n"
"    default 0x00100000\n"
"\n"
"endmenu"
msgstr ""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:553 ca22d2ec1fee47b5b7fa98b938261836
msgid "HAL Configuration"
msgstr "HAL 配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:556 3f0fa10e0638454db7eb1377c84bcc39
msgid "Debug Configuration"
msgstr "Debug 配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:558 f20854e92073416dad633c5c3134206a
msgid ""
"menu \"Debug Configuration\"\n"
"\n"
"config HAL_DEBUG_ENABLE\n"
"    bool \"Enable HAL debug output\"\n"
"    default n\n"
"\n"
"config HAL_DEBUG_LEVEL\n"
"    int \"HAL debug level\"\n"
"    default 2\n"
"    range 0 4\n"
"    depends on HAL_DEBUG_ENABLE\n"
"    help\n"
"      Debug level: 0=None, 1=Error, 2=Warning, 3=Info, 4=Verbose\n"
"\n"
"config HAL_ASSERT_ENABLE\n"
"    bool \"Enable HAL assertions\"\n"
"    default y\n"
"\n"
"endmenu"
msgstr ""
"menu \"Debug Configuration\"\n"
"\n"
"config HAL_DEBUG_ENABLE\n"
"    bool \"Enable HAL debug output\"\n"
"    default n\n"
"\n"
"config HAL_DEBUG_LEVEL\n"
"    int \"HAL debug level\"\n"
"    default 2\n"
"    range 0 4\n"
"    depends on HAL_DEBUG_ENABLE\n"
"    help\n"
"      Debug level: 0=None, 1=Error, 2=Warning, 3=Info, 4=Verbose\n"
"\n"
"config HAL_ASSERT_ENABLE\n"
"    bool \"Enable HAL assertions\"\n"
"    default y\n"
"\n"
"endmenu"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:581 847baf80014d4051a5bb7726d03bc1e9
msgid "Statistics Configuration"
msgstr "Statistics 配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:583 46fc219852fb406eb29d6566d3e21c62
msgid ""
"menu \"Statistics Configuration\"\n"
"\n"
"config HAL_STATISTICS_ENABLE\n"
"    bool \"Enable HAL statistics\"\n"
"    default y\n"
"\n"
"config HAL_STATISTICS_BUFFER_SIZE\n"
"    int \"Statistics buffer size\"\n"
"    default 256\n"
"    range 64 4096\n"
"    depends on HAL_STATISTICS_ENABLE\n"
"\n"
"endmenu"
msgstr ""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:600 8453be65387d4a048edf6c0f9b408479
msgid "Using Configuration in Code"
msgstr "在代码中使用配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:603 129825aedc93451ca93832d26ea8d994
msgid "Include Generated Header"
msgstr ""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:605 59c6c8e6789c4bcb86b02f7fa9d0e0d5
msgid "#include \"nexus_config.h\""
msgstr "#include \"nexus_config.h\""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:610 deb4ae393e784a42a5955b4c7261316f
msgid "Conditional Compilation"
msgstr "条件编译"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:612 13932ee45b8247928f5484478486fe43
msgid "**Platform-specific code:**"
msgstr "**平台特性代码:**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:614 dd9d7303730748eb9e20de180ca47478
msgid ""
"#ifdef NX_CONFIG_PLATFORM_STM32\n"
"    /* STM32 specific implementation */\n"
"#elif defined(NX_CONFIG_PLATFORM_GD32)\n"
"    /* GD32 specific implementation */\n"
"#endif"
msgstr ""
"#ifdef NX_CONFIG_PLATFORM_STM32\n"
"    /* STM32 specific implementation */\n"
"#elif defined(NX_CONFIG_PLATFORM_GD32)\n"
"    /* GD32 specific implementation */\n"
"#endif"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:622 56fe2023d6414b76a522000fc4948285
msgid "**Peripheral enable:**"
msgstr "**外设使能:**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:624 68e9dc805ea3431787b6f30d30f49e93
msgid ""
"#ifdef NX_CONFIG_INSTANCE_STM32_UART_1\n"
"    /* Initialize UART1 */\n"
"    uart_init(UART1, NX_CONFIG_UART1_BAUDRATE);\n"
"#endif"
msgstr ""
"#ifdef NX_CONFIG_INSTANCE_STM32_UART_1\n"
"    /* Initialize UART1 */\n"
"    uart_init(UART1, NX_CONFIG_UART1_BAUDRATE);\n"
"#endif"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:632 9637753973df4f1e9ceb40416b0db23b
#, fuzzy
msgid "Using Configuration Values"
msgstr "在代码中使用配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:634 4d974c70c4fe480cbe2aa9d180645188
msgid ""
"/* Use configuration values */\n"
"static uint8_t tx_buffer[NX_CONFIG_UART1_TX_BUFFER_SIZE];\n"
"static uint8_t rx_buffer[NX_CONFIG_UART1_RX_BUFFER_SIZE];\n"
"\n"
"/* OSAL backend selection */\n"
"#if defined(NX_CONFIG_OSAL_FREERTOS)\n"
"    #include \"FreeRTOS.h\"\n"
"    #include \"task.h\"\n"
"#elif defined(NX_CONFIG_OSAL_RTTHREAD)\n"
"    #include <rtthread.h>\n"
"#elif defined(NX_CONFIG_OSAL_BAREMETAL)\n"
"    /* Bare-metal implementation */\n"
"#endif"
msgstr ""
"/* Use configuration values */\n"
"static uint8_t tx_buffer[NX_CONFIG_UART1_TX_BUFFER_SIZE];\n"
"static uint8_t rx_buffer[NX_CONFIG_UART1_RX_BUFFER_SIZE];\n"
"\n"
"/* OSAL backend selection */\n"
"#if defined(NX_CONFIG_OSAL_FREERTOS)\n"
"    #include \"FreeRTOS.h\"\n"
"    #include \"task.h\"\n"
"#elif defined(NX_CONFIG_OSAL_RTTHREAD)\n"
"    #include <rtthread.h>\n"
"#elif defined(NX_CONFIG_OSAL_BAREMETAL)\n"
"    /* Bare-metal implementation */\n"
"#endif"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:651 ee162ea01f1141df86635690b99c2286
msgid "Build System Integration"
msgstr "构建系统集成"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:654 cc7e6d8fde5b4c289488f93f8a953c45
msgid "CMake Integration"
msgstr "CMake 集成"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:656 42edf8b36e8043a5b3f57fc39799d073
msgid "The configuration system is integrated into CMake:"
msgstr "配置系统已集成到 CMake 中："

#: ../../user_guide/kconfig.rst:658 ceb695a8f4ca411d8d5d26516b708fef
msgid ""
"# CMakeLists.txt\n"
"function(nexus_generate_config)\n"
"    set(GENERATOR_SCRIPT \"${CMAKE_SOURCE_DIR}/scripts/kconfig/generate_config.py\")\n"
"    set(CONFIG_FILE \"${CMAKE_SOURCE_DIR}/.config\")\n"
"    set(OUTPUT_FILE \"${CMAKE_SOURCE_DIR}/nexus_config.h\")\n"
"\n"
"    # Generate configuration header\n"
"    execute_process(\n"
"        COMMAND ${Python3_EXECUTABLE} ${GENERATOR_SCRIPT}\n"
"                --config ${CONFIG_FILE}\n"
"                --output ${OUTPUT_FILE}\n"
"        RESULT_VARIABLE RESULT\n"
"    )\n"
"\n"
"    if(NOT RESULT EQUAL 0)\n"
"        message(FATAL_ERROR \"Failed to generate HAL config\")\n"
"    endif()\n"
"endfunction()\n"
"\n"
"# Call during configuration\n"
"nexus_generate_config()"
msgstr ""
"# CMakeLists.txt\n"
"function(nexus_generate_config)\n"
"    set(GENERATOR_SCRIPT \"${CMAKE_SOURCE_DIR}/scripts/kconfig/generate_config.py\")\n"
"    set(CONFIG_FILE \"${CMAKE_SOURCE_DIR}/.config\")\n"
"    set(OUTPUT_FILE \"${CMAKE_SOURCE_DIR}/nexus_config.h\")\n"
"\n"
"    # Generate configuration header\n"
"    execute_process(\n"
"        COMMAND ${Python3_EXECUTABLE} ${GENERATOR_SCRIPT}\n"
"                --config ${CONFIG_FILE}\n"
"                --output ${OUTPUT_FILE}\n"
"        RESULT_VARIABLE RESULT\n"
"    )\n"
"\n"
"    if(NOT RESULT EQUAL 0)\n"
"        message(FATAL_ERROR \"Failed to generate HAL config\")\n"
"    endif()\n"
"endfunction()\n"
"\n"
"# Call during configuration\n"
"nexus_generate_config()"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:683 b1dc5fe2a64b405a98bd31ce597c7e6b
msgid "Automatic Regeneration"
msgstr ""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:685 f8d2623758774035a7beeadf35be51e1
msgid "Configuration headers are automatically regenerated when:"
msgstr "在以下情况下，配置头文件会自动重新生成："

#: ../../user_guide/kconfig.rst:687 09638d4729994132bc054fcd4b84f2a8
msgid "``.config`` file changes"
msgstr "`.config` 文件更改"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:688 0e9d964f63874c70b1b845135d1a3b5c
msgid "Any ``Kconfig`` file changes"
msgstr "任何 ``Kconfig`` 文件更改"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:689 9c35d6d225f54c7195d4608291390889
msgid "CMake configuration is run"
msgstr "CMake 配置运行"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:692 d88dc645e311449586190457a4c55033
msgid "Best Practices"
msgstr "最佳实践"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:695 c37a2b090a914ec589f0589a7bcdbd8e
msgid "Naming Conventions"
msgstr "命名约定"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:697 b76c9db677054158a3d88fc1715f05bd
msgid "**Platform symbols:**"
msgstr "**平台符号：**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:699 97e09e7b80204fdfa4b966378e4e2e65
msgid ""
"PLATFORM_<NAME>                 # Platform selection\n"
"<PLATFORM>_<COMPONENT>_<PARAM>  # Platform-specific config"
msgstr ""
"PLATFORM_<NAME>                 # Platform selection\n"
"<PLATFORM>_<COMPONENT>_<PARAM>  # Platform-specific config"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:704 efcfad687ac944889d7b6e1b4136562a
msgid "**Peripheral instances:**"
msgstr "**外设 instances:**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:706 2ae3710d2f8a48ba8fa482aa60ab2d05
msgid ""
"INSTANCE_<PLATFORM>_<PERIPHERAL>_<N>  # Instance enable\n"
"<PERIPHERAL><N>_<PARAMETER>           # Instance parameter"
msgstr ""
"INSTANCE_<PLATFORM>_<PERIPHERAL>_<N>  # Instance enable\n"
"<PERIPHERAL><N>_<PARAMETER>           # Instance parameter"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:711 4875c6672b094ddaa0d2f92b40887a73
msgid "**Examples:**"
msgstr "**示例:**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:713 ecd933abdffc4ddb876060c55c5eeaa4
msgid ""
"PLATFORM_STM32\n"
"STM32_UART_ENABLE\n"
"INSTANCE_STM32_UART_1\n"
"UART1_BAUDRATE\n"
"UART1_MODE_DMA"
msgstr ""
"PLATFORM_STM32\n"
"STM32_UART_ENABLE\n"
"INSTANCE_STM32_UART_1\n"
"UART1_BAUDRATE\n"
"UART1_MODE_DMA"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:722 3c84d2abd5f54b0abfc8d501f02ea8c2
msgid "Configuration Organization"
msgstr "配置组织"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:724 5794482207614d75ac4429d2a561a398
msgid "**Use choice for mutually exclusive options**"
msgstr "使用选择功能来表示互斥选项"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:725 b343b8ad4744489794fb43642fa3ec09
msgid "**Use menuconfig for grouped settings**"
msgstr "使用 menuconfig 进行分组设置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:726 7fa2ff3c7e384acfa233eb782d02f63c
msgid "**Provide sensible defaults**"
msgstr "提供合理的默认值"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:727 9b67002d357548f9aade7ce07a13a1e8
msgid "**Add help text for all options**"
msgstr "为所有选项添加帮助文本"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:728 d1ec9db6976d4e6e87e1e9dab80fb6fc
msgid "**Use range constraints for integers**"
msgstr "**对整数使用范围约束**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:729 24fba044c034407796061c3ed9bcd897
msgid "**Use depends on for conditional options**"
msgstr "使用依赖于条件选项"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:732 56dd568cbae848ff95cd258c9738e190
msgid "Validation"
msgstr "验证"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:734 24fec67c4edd4cc9bc29ffb1ea5efbb9
msgid "Always validate configuration before building:"
msgstr "构建之前务必验证配置"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:736 f58303c8656b4c669a7cef7ef2d98a13
msgid ""
"# Validate syntax\n"
"python scripts/kconfig/validate_kconfig.py Kconfig\n"
"\n"
"# Check for errors\n"
"if [ $? -ne 0 ]; then\n"
"    echo \"Configuration validation failed\"\n"
"    exit 1\n"
"fi\n"
"\n"
"# Generate header\n"
"python scripts/kconfig/generate_config.py"
msgstr ""
"# Validate syntax\n"
"python scripts/kconfig/validate_kconfig.py Kconfig\n"
"\n"
"# Check for errors\n"
"if [ $? -ne 0 ]; then\n"
"    echo \"Configuration validation failed\"\n"
"    exit 1\n"
"fi\n"
"\n"
"# Generate header\n"
"python scripts/kconfig/generate_config.py"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:751 e2581b4c4aed44fea0468c18c5b4c3cb
msgid "Documentation"
msgstr "文档"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:753 c799a5a506ef4c6aacf7f922d230aa41
msgid "Document all configuration options:"
msgstr "记录所有配置选项："

#: ../../user_guide/kconfig.rst:755 e50b47deea2141b08c2b636deeda0328
msgid ""
"config UART1_BAUDRATE\n"
"    int \"UART1 baud rate\"\n"
"    default 115200\n"
"    help\n"
"      Baud rate for UART1 in bits per second.\n"
"      Common values: 9600, 19200, 38400, 57600, 115200\n"
"\n"
"      Note: Higher baud rates may require more accurate\n"
"      clock configuration."
msgstr ""

#: ../../user_guide/kconfig.rst:768 8fb1ed5247944a11bc6db11515756549
msgid "Troubleshooting"
msgstr "故障排除"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:771 9caea1dc31164c2ea1943537fe7908a5
msgid "Common Issues"
msgstr "常见问题"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:773 bfc2399da1fc447e8f913b3ee21cd469
msgid "**Issue: Configuration not applied**"
msgstr "Issue: 配置未应用*"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:775 52045bafd6e24d8aa1e012484f5aa6be
msgid ""
"# Regenerate configuration header\n"
"python scripts/kconfig/generate_config.py --config .config\n"
"\n"
"# Clean and rebuild\n"
"rm -rf build\n"
"cmake -B build\n"
"cmake --build build"
msgstr ""
"# Regenerate configuration header\n"
"python scripts/kconfig/generate_config.py --config .config\n"
"\n"
"# Clean and rebuild\n"
"rm -rf build\n"
"cmake -B build\n"
"cmake --build build"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:785 ec4e51fbe03440ca8b96831d8f93fcc4
msgid "**Issue: Validation errors**"
msgstr "**Issue: 验证错误**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:787 12754e6f0c614a1992739d1b8dff7e8b
msgid ""
"# Check validation output\n"
"python scripts/kconfig/validate_kconfig.py Kconfig\n"
"\n"
"# Fix reported errors in Kconfig files"
msgstr ""
"# Check validation output\n"
"python scripts/kconfig/validate_kconfig.py Kconfig\n"
"\n"
"# Fix reported errors in Kconfig files"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:794 8b1723ee380b425cac364cd0eb1383c0
msgid "**Issue: Missing symbols**"
msgstr "**Issue: 缺失符号**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:796 f75f619a9ece4872b0bdfaf002c04c02
msgid ""
"# Check if symbol is defined\n"
"grep -r \"config SYMBOL_NAME\" .\n"
"\n"
"# Verify .config has the symbol\n"
"grep \"SYMBOL_NAME\" .config"
msgstr ""
"# Check if symbol is defined\n"
"grep -r \"config SYMBOL_NAME\" .\n"
"\n"
"# Verify .config has the symbol\n"
"grep \"SYMBOL_NAME\" .config"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:804 f2589b63da7d4108997b58cb92837323
msgid "**Issue: Default values not working**"
msgstr "**Issue: 默认值不起作用**"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:806 036578d4deb4466d9728756832de207b
msgid ""
"# Use platform-specific defconfig\n"
"cp platforms/stm32/defconfig_stm32f4 .config\n"
"\n"
"# Or generate default configuration\n"
"python scripts/kconfig/generate_config.py --default"
msgstr ""
"# Use platform-specific defconfig\n"
"cp platforms/stm32/defconfig_stm32f4 .config\n"
"\n"
"# Or generate default configuration\n"
"python scripts/kconfig/generate_config.py --default"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:815 ac302b78574d41e88bf36bb1250646ae
msgid "See Also"
msgstr "参见"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:817 5970fd84952c4007b7ec73cbe24487c7
msgid ":doc:`../development/contributing` - Contributing guidelines"
msgstr ":doc:`../development/contributing` - Contributing guidelines"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:818 a6954c6f41df4ab8ad255fadc55f5a64
msgid ":doc:`porting` - Platform porting guide"
msgstr ":doc:`porting` - 平台移植指南"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:819 0982b75e309a4db3a936b8473e3b34aa
msgid "Configuration Guide: ``docs/configuration_guide.md``"
msgstr "配置指南: ``docs/configuration_guide.md``"

#: ../../user_guide/kconfig.rst:820 24cf6d2ada6b40e38238478fc2d38479
msgid "Kconfig Writing Guide: ``docs/kconfig_writing_guide.md``"
msgstr "Kconfig 编写指南"

msgid "Configuration Reference: ``docs/config_reference.md``"
msgstr "配置参考: ``docs/config_reference.md``"

#~ msgid "源文件存在"
#~ msgstr ""

#~ msgid "包含生成的头文件"
#~ msgstr ""

#~ msgid "使用配置值"
#~ msgstr ""

#~ msgid "自动生成"
#~ msgstr ""
